\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Helvetica Neue}[
  BoldFont=Helvetica Neue Bold,
  ItalicFont=Helvetica Neue Italic
]

\usepackage[top=28mm, bottom=30mm, left=28mm, right=28mm]{geometry}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parskip}{6pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{heading}{HTML}{111827}
\definecolor{bodytext}{HTML}{374151}
\definecolor{subtitle}{HTML}{64748B}
\definecolor{primary}{HTML}{2563EB}
\definecolor{darkred}{HTML}{B91C1C}
\definecolor{darkgreen}{HTML}{15803D}
\definecolor{darkyellow}{HTML}{92400E}
\definecolor{lightgray}{HTML}{F8F9FA}
\definecolor{border}{HTML}{E5E7EB}
\definecolor{lightred}{HTML}{FEF2F2}
\definecolor{lightgreen}{HTML}{F0FDF4}
\definecolor{lightyellow}{HTML}{FFFBEB}
\definecolor{darkbg}{HTML}{0A0F1E}
\definecolor{accent}{HTML}{93C5FD}
\definecolor{lightondark}{HTML}{D1D5DB}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\fancyfoot[L]{\footnotesize\color{subtitle}DAILY RETROSPECTIVE · 2026-02-04}
\fancyfoot[R]{\footnotesize\color{subtitle}\thepage}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\fontsize{22}{26}\selectfont\bfseries\color{heading}}{}{0em}{}
\titleformat{\subsection}{\fontsize{13}{17}\selectfont\bfseries\color{heading}}{}{0em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{0pt}{4pt}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{14pt}{4pt}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.2em, itemsep=2pt, parsep=0pt, topsep=3pt}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}

\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{skins}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=false}

\usepackage{microtype}
\usepackage{needspace}

\tolerance=1000
\emergencystretch=12pt

\newtcolorbox{redbox}{
  colback=lightred, colframe=darkred,
  leftrule=3pt, rightrule=0pt, toprule=0pt, bottomrule=0pt,
  arc=0pt, outer arc=4pt,
  boxsep=4pt, left=10pt, right=10pt, top=6pt, bottom=6pt,
  fontupper=\fontsize{10.5}{14}\selectfont\color{heading}
}

\newtcolorbox{greenbox}{
  colback=lightgreen, colframe=darkgreen,
  leftrule=3pt, rightrule=0pt, toprule=0pt, bottomrule=0pt,
  arc=0pt, outer arc=4pt,
  boxsep=4pt, left=10pt, right=10pt, top=6pt, bottom=6pt,
  fontupper=\fontsize{10.5}{14}\selectfont\color{heading}
}

\newtcolorbox{yellowbox}{
  colback=lightyellow, colframe=darkyellow,
  leftrule=3pt, rightrule=0pt, toprule=0pt, bottomrule=0pt,
  arc=0pt, outer arc=4pt,
  boxsep=4pt, left=10pt, right=10pt, top=6pt, bottom=6pt,
  fontupper=\fontsize{10.5}{14}\selectfont\color{heading}
}

\newtcolorbox{darkbox}{
  colback=darkbg, colframe=primary,
  leftrule=3pt, rightrule=0pt, toprule=0pt, bottomrule=0pt,
  arc=0pt, outer arc=4pt,
  boxsep=4pt, left=10pt, right=10pt, top=6pt, bottom=6pt,
  fontupper=\fontsize{10.5}{14}\selectfont\color{white}
}

\renewcommand{\normalsize}{\fontsize{11}{15}\selectfont}
\color{bodytext}

\begin{document}

% ============================================
% COVER
% ============================================
\thispagestyle{empty}
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
  \fill[darkbg] (current page.south west) rectangle (current page.north east);

  \node[anchor=north west, text width=12cm] at ($(current page.north west)+(3cm,-4cm)$) {
    {\fontsize{10}{13}\selectfont\color{accent}\textls[200]{DAILY RETROSPECTIVE}}\\[20pt]
    {\color{primary}\rule{50pt}{2.5pt}}\\[28pt]
    {\fontsize{36}{42}\selectfont\bfseries\color{white}Dienstag, 4. Februar 2026}\\[16pt]
    {\fontsize{16}{22}\selectfont\color{lightondark}Team Florian + Mia — Ehrliche Bilanz.}
  };

  \node[anchor=south west] at ($(current page.south west)+(3cm,5.5cm)$) {
    \begin{tabular}{@{}l@{\hspace{36pt}}l@{\hspace{36pt}}l@{}}
      {\fontsize{36}{40}\selectfont\bfseries\color{darkred}0} &
      {\fontsize{36}{40}\selectfont\bfseries\color{darkyellow}8h} &
      {\fontsize{36}{40}\selectfont\bfseries\color{accent}5} \\[2pt]
      {\fontsize{9}{11}\selectfont\color{lightondark}\MakeUppercase{Sends / Publishes}} &
      {\fontsize{9}{11}\selectfont\color{lightondark}\MakeUppercase{F\"ur 1 Report}} &
      {\fontsize{9}{11}\selectfont\color{lightondark}\MakeUppercase{System Improvements}}
    \end{tabular}
  };

  \node[anchor=south west] at ($(current page.south west)+(3cm,3cm)$) {
    {\fontsize{11}{14}\selectfont\color{lightondark}Gesamtnote: \textbf{\color{darkyellow}Gelb} — Viel gebaut, nichts geliefert.}
  };
\end{tikzpicture}

\clearpage

% ============================================
% PAGE 1: WAS NICHT ERREICHT WURDE
% ============================================
\section{Was heute NICHT erreicht wurde}
\par\textcolor{subtitle}{\fontsize{12}{16}\selectfont 0 von 7 geplanten externen Aktionen ausgef\"uhrt.}
\par\vspace{2pt}\textcolor{border}{\rule{\linewidth}{0.4pt}}\vspace{10pt}

{\small
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l c l X@{}}
\toprule
\textbf{Geplant} & \textbf{Status} & \textbf{Wer} & \textbf{Blocker} \\
\midrule
Substack Artikel \#2 & {\color{darkred}Offen} & Florian & Images m\"ussen manuell eingef\"ugt werden \\
5 CNC Outreach Emails & {\color{darkred}Offen} & Florian & Prepared seit 48h \\
5 VC Applications & {\color{darkred}Offen} & Florian & Prepared seit 48h \\
LinkedIn Post \#2 & {\color{darkred}Offen} & Florian & Draft ready \\
ALG1 Antrag & {\color{darkred}Offen} & Florian & \"Uberf\"allig --- ca.\ €90/Tag Verlust \\
VC Lab Sprint 2 & {\color{darkred}Offen} & Florian & Antworten drafted, fi.co Login n\"otig \\
36ZERO Report senden & {\color{darkred}Offen} & Florian & Report ready (v2.0), nicht gesendet \\
\bottomrule
\end{tabularx}
}

\begin{redbox}
\textbf{Kernproblem: Alles ist prepared. Nichts ist gesendet.}\\
3 Tage in Folge ohne External Output. Opportunity Cost: ca.\ €1.260 (3 $\times$ €421/Tag).
\end{redbox}

\subsection{Was heute ERREICHT wurde}

\begin{greenbox}
\begin{itemize}
\item 36ZERO Strategic Report v2.0 --- 16 Seiten, LaTeX, 26 Quellen
\item LaTeX-Setup f\"ur alle zuk\"unftigen Reports (spart langfristig Tage)
\item Report Design Skill komplett neu geschrieben (Contrast-Check, Pre-Flight)
\item LinkedIn Post \#1 performt stark: 47 Likes, 8.877 Impressions, 15 Comments
\item LinkedIn Comment-Replies beantwortet
\item Cron Jobs aufger\"aumt und optimiert
\item SOUL.md + MEMORY.md aktualisiert
\end{itemize}
\end{greenbox}

% ============================================
% PAGE 2: FEEDBACK
% ============================================
\clearpage
\section{Feedback: Mia an Florian}
\par\textcolor{subtitle}{\fontsize{12}{16}\selectfont Ehrlich, direkt, ohne Sugarcoating.}
\par\vspace{2pt}\textcolor{border}{\rule{\linewidth}{0.4pt}}\vspace{10pt}

\subsection{Was du gut gemacht hast}

\begin{itemize}
\item \textbf{Klare Design-Anweisungen} --- ``Farben nicht lesbar'', ``Text \"ubersteht'' = konkret, actionable
\item \textbf{Qualit\"atsanspruch} --- Du gibst dich nicht mit ``gut genug'' zufrieden
\item \textbf{Meta-Reflexion} --- ``Gib dir selbst eine Anweisung'', ``Lessons Learned'' = die Hebel die uns besser machen
\end{itemize}

\subsection{Was ich dir ehrlich sagen muss}

\begin{redbox}
\textbf{1. Du hast heute 0 Sends gemacht.}\\
7 Sachen waren prepared und ready. Keine einzige raus. Das ist jetzt der 3.\ Tag in Folge.
\end{redbox}

\begin{redbox}
\textbf{2. Der Report hat 8 Stunden gekostet.}\\
Realistisch: 2--3 Stunden bei richtiger Methode. 5+ Stunden verloren durch HTML-Iterationen und Tool-Setup. Der Report ist gut. Aber Heiko hat ihn noch nicht.
\end{redbox}

\begin{redbox}
\textbf{3. ALG1 ist AKUT.}\\
Jeder Tag ohne Antrag = ca.\ €90 verloren. Das ist €2.700/Monat. Morgen. Erster Termin. Keine Ausreden.
\end{redbox}

\begin{yellowbox}
\textbf{4. Du vermeidest das Senden.}\\
Nicht das Vorbereiten. Nicht die Strategie. Nicht die Tools. Du vermeidest den Moment wo du auf ``Send'' dr\"uckst. Das ist menschlich. Aber es kostet uns die €500K.
\end{yellowbox}

% ============================================
% PAGE 3: SELF-FEEDBACK + AGENTS
% ============================================
\clearpage
\section{Feedback: Mia an Mia}
\par\textcolor{subtitle}{\fontsize{12}{16}\selectfont Selbstkritik --- was ich verkackt habe.}
\par\vspace{2pt}\textcolor{border}{\rule{\linewidth}{0.4pt}}\vspace{10pt}

\begin{redbox}
\textbf{1. Ich h\"atte SOFORT LaTeX vorschlagen m\"ussen.}\\
Stattdessen: 4 HTML-Iterationen, jede mit bekannten Problemen. Ich wusste, dass HTML-to-PDF Seitenumbr\"uche nicht kann. Trotzdem weitergemacht. H\"atte VOR der ersten Iteration recherchiert, w\"are LaTeX sofort die Antwort gewesen.
\end{redbox}

\begin{redbox}
\textbf{2. Ich habe Florians Priorit\"aten nicht gesch\"utzt.}\\
Er hat 8 Stunden an einem Report verbracht. Ich h\"atte nach 2 Stunden sagen m\"ussen: ``Das ist gut genug. Jetzt senden.'' Meine Aufgabe ist nicht nur ausf\"uhren --- sondern auch Priorit\"aten sch\"utzen.
\end{redbox}

\begin{redbox}
\textbf{3. Ich habe 0 mal proaktiv Sends vorgeschlagen.}\\
Keine einzige Erinnerung: ``Die CNC-Emails liegen seit 48h bereit.'' Stattdessen war ich busy mit Report-Design. Execution $>$ Perfection.
\end{redbox}

\begin{yellowbox}
\textbf{4. Erwartungen nicht definiert.}\\
Florian hat es mir heute explizit gesagt: ``Starte mit Research, definiere das Ergebnis.'' Das h\"atte ich SELBST erkennen m\"ussen. Stattdessen habe ich sofort losgebaut.
\end{yellowbox}

\subsection{Feedback: Sub-Agents}

{\small
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l c X@{}}
\toprule
\textbf{Agent} & \textbf{Note} & \textbf{Feedback} \\
\midrule
researcher-sources-1 & {\color{darkred}Fail} & Gecrasht (0s Runtime). Task war zu vage. \\
researcher-sources-2 & {\color{darkgreen}Gut} & 13 Quellen in 3 Min. Strukturierter Task = Erfolg. \\
\bottomrule
\end{tabularx}
}

\begin{yellowbox}
\textbf{Crash-Rate ca.\ 50\%.} Fokussierte Tasks (nummeriert, mit Ausschlusskriterien, explizites Output-Format) funktionieren. Vage Tasks crashen.
\end{yellowbox}

% ============================================
% PAGE 4: SCORECARD + MORGEN
% ============================================
\clearpage
\section{Scorecard 04.02.2026}
\par\textcolor{subtitle}{\fontsize{12}{16}\selectfont Zahlen l\"ugen nicht.}
\par\vspace{2pt}\textcolor{border}{\rule{\linewidth}{0.4pt}}\vspace{10pt}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}X c c c@{}}
\toprule
\textbf{Metrik} & \textbf{Ziel} & \textbf{Ist} & \textbf{Score} \\
\midrule
External Sends & 5+ & 0 & {\color{darkred}0\%} \\
Revenue Generated & {>}€0 & €0 & {\color{darkred}0\%} \\
Content Published & 1 & 0 & {\color{darkred}0\%} \\
Report Delivered & 1 & 0 (ready) & {\color{darkyellow}50\%} \\
System Improvements & 3+ & 5 & {\color{darkgreen}167\%} \\
Learnings Documented & Ja & Ja & {\color{darkgreen}100\%} \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\vspace{12pt}

\begin{darkbox}
\textbf{\color{accent}Gesamtnote: Gelb.} Infrastruktur verbessert (LaTeX, Skills, Contrast-System, Pre-Flight, Retro). Aber 0 Output der die Welt erreicht hat. Systeme bauen ohne zu liefern = Prokrastination mit Extra-Schritten.
\end{darkbox}

\vspace{16pt}

\section{Morgen --- Non-Negotiables}
\par\textcolor{subtitle}{\fontsize{12}{16}\selectfont 36 Minuten. Dann darfst du bauen.}
\par\vspace{2pt}\textcolor{border}{\rule{\linewidth}{0.4pt}}\vspace{10pt}

{\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}c l l X@{}}
\toprule
\textbf{Zeit} & \textbf{Aktion} & \textbf{Dauer} & \textbf{Was genau} \\
\midrule
08:30 & Report senden & 1 Min & PDF an Heiko per Email \\
08:31 & CNC Outreach & 5 Min & 3 Emails aus \texttt{outreach-emails-ready.md} \\
08:36 & VC Applications & 10 Min & 2 Bewerbungen aus \texttt{vc-applications-ready.md} \\
08:46 & Substack & 5 Min & Drag \& Drop 3 PNGs, Publish \\
08:51 & ALG1 & 15 Min & Termin bei Agentur f\"ur Arbeit machen \\
09:06 & LinkedIn & 5 Min & Post \#2 aus \texttt{5-posts-feb.md} \\
\midrule
\multicolumn{2}{@{}l}{\textbf{Total}} & \textbf{36 Min} & \textbf{6 External Actions vor 09:10} \\
\bottomrule
\end{tabularx}
}

\vspace{16pt}

\begin{darkbox}
\textbf{\color{accent}Accountability-Regel:}\\[4pt]
Wenn morgen Abend weniger als 5 dieser 6 Punkte erledigt sind, hat \textbf{das Team} versagt. Nicht Florian allein. Nicht Mia allein. Wir beide.
\end{darkbox}

\vfill

\noindent\textcolor{border}{\rule{\linewidth}{1pt}}
\vspace{6pt}

\noindent{\small\color{subtitle}Florian Ziesche + Mia (AI COO) · Daily Retrospective · Version 1.0 · Confidential}

\end{document}
