\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% === PACKAGES ===
\usepackage{fontspec}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[top=25mm, bottom=25mm, left=25mm, right=25mm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{microtype}
\usepackage{calc}

% === FONTS ===
\setmainfont{Helvetica Neue}

% === FARBEN ===
\definecolor{heading}{HTML}{0A0F1E}
\definecolor{bodytext}{HTML}{374151}
\definecolor{gold}{HTML}{c8aa50}
\definecolor{lightgray}{HTML}{F8F9FA}
\definecolor{border}{HTML}{E5E7EB}

% === LAYOUT ===
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}
\pagestyle{empty}

% === CUSTOM COMMANDS ===
\newcommand{\kpibox}[2]{%
  \begin{tcolorbox}[
    colback=white,
    colframe=gold,
    boxrule=1.5pt,
    arc=6pt,
    width=\linewidth,
    height=60pt,
    valign=center,
    halign=center
  ]
  \centering
  {\fontsize{14}{17}\selectfont\bfseries\color{gold}#1}\\[1pt]
  {\fontsize{9}{11}\selectfont\color{bodytext}#2}
  \end{tcolorbox}
}

\begin{document}

% === HEADER ===
\begin{center}
{\fontsize{28}{34}\selectfont\bfseries\color{heading}KI-Transformation}\\[2pt]
{\fontsize{28}{34}\selectfont\bfseries\color{heading}f\"ur die Freie Presse}\\[8pt]
{\fontsize{11}{14}\selectfont\color{bodytext}Florian Ziesche | KI-Strategie \& Implementierung}
\end{center}

\vspace{12pt}

% === KPI-LEISTE ===
\noindent\begin{minipage}[t]{0.19\linewidth}\centering
  \kpibox{EUR 18-24M}{NPV (5 Jahre)}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.19\linewidth}\centering
  \kpibox{< 6 Mo.}{Break-Even}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.19\linewidth}\centering
  \kpibox{2-3x}{Content-Output}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.19\linewidth}\centering
  \kpibox{EUR 8-12M}{Zusatz-Umsatz p.a.}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.19\linewidth}\centering
  \kpibox{9 Demos}{Getestet, produktiv}
\end{minipage}

\vspace{14pt}

% === TRENNLINIE ===
{\color{gold}\rule{\linewidth}{0.8pt}}

\vspace{10pt}

% === KERNBOTSCHAFT ===
\noindent{\fontsize{12}{16}\selectfont\color{bodytext}%
Regionalmedien stehen nicht vor einem Relevanzproblem, sondern vor einem Effizienzproblem. KI-Systeme erm\"oglichen es der Freie Presse, mit 750 Mitarbeitern die Output-Kapazit\"at von 1.500-2.000 zu erreichen -- ohne Stellenabbau, ohne Qualit\"atsverlust. Die Frage ist nicht OB, sondern WER ZUERST.}

\vspace{12pt}

% === 3 S\"AULEN ===
\noindent\begin{minipage}[t]{0.315\linewidth}
\textbf{\color{heading}Redaktion}\\[4pt]
{\footnotesize
\begin{itemize}[itemsep=1pt,leftmargin=12pt,parsep=0pt]
\item Recherche-Agent: 60\% Zeitersparnis
\item Headline-SEO: +15-25\% Klickrate
\item Faktencheck-Assistent
\item Lokalnachrichten-Radar (19x)
\end{itemize}
}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.315\linewidth}
\textbf{\color{heading}Revenue}\\[4pt]
{\footnotesize
\begin{itemize}[itemsep=1pt,leftmargin=12pt,parsep=0pt]
\item Newsletter: EUR 2,5-3,5M p.a.
\item Archiv: EUR 1,5-2M p.a.
\item Dynamische Paywall: EUR 2-3M
\item Anzeigen-Optimierung: EUR 1,2-2M
\end{itemize}
}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.315\linewidth}
\textbf{\color{heading}Operations}\\[4pt]
{\footnotesize
\begin{itemize}[itemsep=1pt,leftmargin=12pt,parsep=0pt]
\item Moderation: -70\% Aufwand
\item Management-KI (Second Brain)
\item Redaktionsplanung automatisch
\item Kostenreduktion: EUR 4-6M p.a.
\end{itemize}
}
\end{minipage}

\vspace{14pt}

% === TRENNLINIE ===
{\color{gold}\rule{\linewidth}{0.8pt}}

\vspace{10pt}

% === PROOF OF CONCEPT ===
\noindent\textbf{\fontsize{11}{14}\selectfont\color{heading}%
55 Seiten Strategie, 9 Demos, 15.500 W\"orter -- in unter 45 Minuten.\\
Kein Prototyp. Produktivsystem.}

\vspace{14pt}

% === WARUM JETZT ===
\noindent{\fontsize{10}{13}\selectfont\color{bodytext}%
\textbf{Die Technologie ist reif. Heute.} GPT-4, Claude, hierarchische Wissensarchitekturen funktionieren produktionsreif. Madsack konsolidiert. 69\% deutscher Verlage implementieren KI bis 2024. Das Zeitfenster f\"ur First-Mover-Vorteile schlie\ss{}t sich in 12-18 Monaten.}

\vspace{12pt}

\noindent{\fontsize{10}{13}\selectfont\color{bodytext}%
\textbf{Die Freie Presse hat alle Voraussetzungen:} 19 Lokalredaktionen (Skaleneffekt), digital-kompetente F\"uhrung (Dr. Daum), etablierte Marke (Vertrauen), lokale Verankerung (unkopierbarer Moat). Kein anderes Regionalmedienhaus in Ostdeutschland ist besser positioniert.}

\vspace{16pt}

% === KONTAKT ===
\noindent{\fontsize{9}{12}\selectfont\color{bodytext}%
\textbf{Florian Ziesche}\\
+49 151 230 39 208\\
florian.ziesche@hotmail.com}

\vfill

% === FOOTER ===
\begin{center}
{\fontsize{8}{10}\selectfont\color{bodytext}%
Februar 2026 | Vertraulich -- nur f\"ur interne Verwendung}
\end{center}

\end{document}
